【颱風追擊】2017號熱帶氣旋 沙德爾 SAUDEL（19W）

颱風追擊：熱帶氣旋 沙德爾

2017號熱帶氣旋 沙德爾 SAUDEL（19W）
來源：米克羅尼西亞
意義：波納佩島傳說中的將領蘇迪羅可靠的守衛／士兵

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

lm

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

一路向西

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

係咪黎緊呢個禮拜又打風啦

有無8號

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

今次有無季後風

留明學嘢

留名

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

有

留名學野
今日個風個走勢一直平西

大交合預測最近時都係得5-6級風

睇地下大交合仲好啦

唔使諗 唔會8到啦

十月尾係米有勁野

都係嘅 入到最近都成600-700km...

波納佩島傳說中的將領蘇迪羅可靠的守衛／士兵

即係蘇迪羅條𡃁不過今世真係點都無可能勁過大佬（15年蘇迪羅）

今次距離遠過上星期嗰個

睇返電腦預報都係得強風 同上次完全唔同

等高手解釋沙德爾本體強過浪卡加上差唔多方向但遠左，又有季風幫點解差咁遠...

上次浪卡差唔多時間已經果斷預報8級風

今次有冇季候風加乘?

風圈大細同颱風強度唔係一定成正比的

學嘢

今次季風係咪變側撞中出加乘唔到

而且好似就係因為15年蘇迪羅除名先換左佢大佬完成任務後叫個細既頂上

40濕度
覺得8到唔該驗腦

星期六先最接近 八號都無用

唔會喇
果斷黑球到尾

大交合話上次掛完又比你地屌
今次1號都唔掛

8 號

大膠俠後神拜佛唔會有雨帶中香港
打乾風完場掛黑球

一有黃綠色回波掃中香港就仆街

預報都係得強風
大交合：黑球完場

上次屌廢風
今次就1號都唔撚掛

今次黑球完場最大阻力係呢舊野雲圖睇算係大舊衰，可能會有湧浪

M 7.5 - 91 km SE of Sand Point, Alaska

2020-10-19 20:54:40 (UTC)

54.662°N 159.675°W

40.1 km depth

Sand Point Alaska 1611 PDT Oct 19 2.3ft
King Cove Alaska 1636 PDT Oct 19 2.1ft
Nikolski Alaska 1637 PDT Oct 19 0.3ft
Unalaska Alaska 1758 PDT Oct 19 0.3ft
Atka Alaska 1652 PDT Oct 19 0.2ft
Chignik Bay Alaska 1826 PDT Oct 19 2.5ft

2.5ft好似都有70cm，不過都係阿留申堆爛島

Lm g持抹茶巴po

之前就直接整個天氣提示話強風海面有湧浪叫人遠離岸邊

唔知新台長跟唔跟呢

黑球指黑色暴雨警告？

強烈季候風訊號

強烈季候風信號浪卡落8轉3再轉黑球風速變化不大

謝謝巴
覆得勁快

天氣概況:

乾燥的東北季候風會在未來一兩日持續為廣東帶來普遍晴朗的天氣，早晚稍涼。預料熱帶氣旋沙德爾會在今明兩日橫過呂宋並進入南海中部，隨後向西大致移向越南中部至海南島以南一帶。此外，一股東北季候風的補充會在接近週末抵達華南沿岸，屆時沿岸地區及南海北部風勢頗大。隨著高空反氣旋稍為增強，下週初華南天色好轉。

外圍雨帶都會被乾空氣KO

想學野
點解一出呂宋間間機構都預測會有一小段西南行
係咩原因導致

隻眼好靚！

好慘

地型關係

23號個烈風圈又好好J

係咪即係冇雨 但大風少少？但只係離岸大風d

我見都係4-5級

黑色火災危險警告

陣間香港以南又hi到列風圈嘅話就……

大家留意返大J唔係用十分鐘平均

個風玩鳩天文台

打個9折都30海里啦

咁多連登仔睇死

等睇大風過上次掛8

冇8號 who care

謝謝樓主

初來報到 唔識 不要負皮me

好似北咗d

燒到變炭

呢個好笑 不過人地新手就唔好笑人啦

道地巴

盡量襯少人既時侯問多d 咁追幾次就好快學識基本野

點解死晒圖

上啊！西北偏北！

部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

有咩機會令個風北d?
東北季候風減弱？

北移機率係咪細過5%

睇風切

仲遠過浪卡，好難對佢有期望

一陣有黃綠回波掃中 大交合含撚都唔掂

有咩關係

秋颱好似習慣一路向西？

咁同風切有咩關係

非學術分析
19W被報紙佬點左名
一定無8

上次報紙佬撈亂咗， 反而燈唔到

平時睇風切圖變化 唔係會帶住颱風路徑變化咩
利申唔識

風切係影響颱風既強度 好少會直接影響路徑

風切唔會點影響路徑，會影響強度，只有西風槽/副熱帶高壓脊/其他熱帶氣旋etc.會影響路徑變化

今次係咪黑球到尾就算?

數值預計之後仲有兩個風生成

咁即係除非呢幾日西風槽北移，否則就一路向西？

謝指教

上次浪卡之後唔記得邊個專家話月尾仲會有多個風又比佢講中

有source嗎？想睇睇

八唔八到

Windy都有得睇

3

現時路徑好難8

秋天北移嘅話冇記錯通常要副熱帶高壓兜底南伸/大陸高壓東移出海得好快，西風槽係推熱帶氣旋轉東北多

以前強度高啲係可以頂開副睪

期望東北季候風比預期濕

幾時8號？

18 日之後

11月8

睇唔明
姐係點

好似行得幾慢wor, 星期三入南海跟住hea到星期六先到海南島

ec +48到+72 段北跳

呢個風速圖 比你睇到有幾大風

風起了

乾死了
今期既東北乾風應該係大陸落黎而唔係由台灣海峽過黎呀嗎

今次西風槽係打擊副高畀左機會佢北跳

然後送東北季風落黎阻止佢繼續向北

所以北跳機會有幾大

反而想睇右上個兩舊野

雖然今次應該係無，但浪卡本體其實好細，完全係靠東北風扯左段沿岸烈風出黎

不過沙德爾應該會係幾大份，本體既強風圈過到黎都唔出奇不過咁都只會係3

MJO 好似就快移入西太平洋 ,所以低壓環流帶應該一路keep住會生D 低壓系統出黎.今年風季有排未完

死得仲快

上面講左兩日後會有一段北跳過程，幾多就睇佢造化btw今次唔同浪卡，個中心偏北定偏南影響的確會有差別只係對香港黎講差別唔會好大

呢個風有少少強度，未過20N唔會即死既，而佢本身17N平西既路徑都已經係食緊東北風

所以真係想盼呢個既話，望佢北跳少少登陸海南係最好

邊一日會最大風？

感謝 鐘意睇你哋既po
超勁

EC 北調
但乾風又殺雨帶
準備又黎擦邊球
交合表示：

黑球了事

之後食正黃回波,天文台道出現示威

呢報決定路徑＋部分成員轉駄登陸海南

btw 呢幅乜鬼嘢嚟

戲耍南海北部

大風到

位於菲律賓以東的熱帶氣旋沙德爾會在今明兩日橫過呂宋並進入南海中部，隨後大致移向海南島至越南中部一帶。按照現時預測路徑，沙德爾會在明日(十月二十一日)與香港保持一段距離，對本港的直接威脅不大。隨後天文台會視乎沙德爾的路徑及本港風力變化，來考慮是否需要發出一號戒備信號。

於 2020 年 10 月 20 日 16 時 30 分 發 出

開始淆底縮 本身應該真係諗住黑波算撚數

黑球定強3呢

經過上次 以後都係黑球算

北

但好像涷同乾左少少

強3封頂 唔洗諗

點會SMS

其實係唔係秋颱先會成日有季候風加乘？

利申：唔識 想了解下

其實10月仲有風打係咪關拉尼娜事？

點知東北季候風比預期濕

呢個風坐8望9
約定人都得

星期五8硬

個列風圈

闊過西隧

交合可以洗定屎忽

垃圾桶

不嬲10月有風打係正常

lm binc

夏天都有西南季候風加乘，不過多數係加強雨勢

同埋要東登風先有用

啱啱好cover到香港

大交合星期五預測冇咗乾燥圖示，變咗舊雲

仲以為會一路打風一路山火,上演10月經期

上次咁一定唔掛

交合：Are you play 9 me

btw10月23號晚最接近烈風圈，同佳又有籍口唔飛了

交合話

對本港的直接威脅不大

係講緊聽日only？

同佳粒墨， 就係掛黑球

push

但係之前10月好似相對地冇咁多風

南海廢風 都係扯東北烈風落黎姐
黑球完場

係十月D風嘅路徑比較偏南所以俾咗你一個錯覺姐

今次有冇8仔

係馬房安心避風

你澳洲好食好住

我擔心烽煙要出去食風

3仔完場
下個反而有睇頭

19W 沙德爾 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：600km
#2 CPA TO HK：556km
#3 CPA TO HK：595km
#4 CPA TO HK：533km
#5 CPA TO HK：506km
#6 CPA TO HK：504km

仲有下個？

越嚟越近

你幾時再改名

btw個風最強係珠江口以南至海南島以南果段，過海南開始減弱，越南今年雖然量多過兩韓加埋，但難逃個個都係廢風既命運

唔洗諗 唔會8

個風路徑北調 歐洲預報幾乎同浪卡一樣於海南登陸 今次個風勁好多 但冇季候風

廢烽咪阻住哂
放假先黎掛波

全部都係廢風唔會改名

勁又唔得廢又唔得
你地想點

想你行近啲

Any forecast source ?

岩岩hi到

大家真係唔好J大J張圖 hi到唔代表香港會有烈風

黑球機會好很高

windy似有熱帶擾動

在南海, 入大交合我們信

改返海高斯lor

強度差好遠

上帝都唔想佢飛
一話飛就整個風埋黎

撚有下個
唔係少少擾動就可以變氣旋架

想試下睇自己區既即時風速
發覺天文台，iphone，同google 3個show出黎既result都爭好遠，連風向都有d唔同

咁一定大交合最準

HKO係咪北調咗, CPA大約550KM以內

喺咪風邊皮掂到香港 似喺星期五晚到星期六最接近？

天文台預測可能有偏差，但風速呢類實時數據肯定係天文台準，iphone同google以至其他電腦數值無係香港set儀器佢地出既數字係本身每小時預測個數字唔係測量到既數值同實況肯定唔細差別

幾明顯，海南果到就黎擦過三亞，之前係好離岸

大J嘅極限已經到咗，輪到我南海之王發揮啦

一定係舊圖

最緊要要睇聽日稍後至週四,
西風槽對副高既打擊有幾大,
另佢向西北移動的幅度有幾多,
呢D係最難估得準

好撚熱呀

放大睇原來得啖笑

其實係邊度有問題?
以前我睇到圖而家睇唔到圖

我玩STNR 再慢慢轉西北北

跟住就比季候風吹死左

唔係嫁，橫瀾島居民表示呢個風有威脅

目前南海水温都有28度，
應可以增強至颱風下限或STS

星期5晚先最接近?

暫時睇係
不過仲有兩三日，難講

其實望下強度預測去到越南得返ts，即係本身佢點都要食東北風，咁只要唔係北得濟直接硬哽其實都唔大差別

因為週末有東北季侯風補充抵達華南沿岸,
較乾較涼的空氣入侵會令佢逐漸減弱

再北少少唔係無機會
但今次係咪行慢無著數

行得慢就星期六了

其實好危險

仲諗住過兩日露營

login username：Saudel202017
login password：Casiguran,Aurora

唔想做羅莎2.0

好多人見到香港入咗JTWC預測既烈風圈，就以為代表香港可能吹烈風（姐係有機會八號風球），但呢個諗法忽視咗機構喺繪製風圈時遇到既限制：
1. 風圈只適用於冇遮擋既海面。簡單黎講，當烈風圈上岸後，由於受地形遮擋，唔一定吹烈風。對於較遠距離西南掠既颱風而言，當颱風經過香港正南時，大致吹北至東北風，受山脈影響係唔會吹烈風（就算浪卡都係經過香港正南後，離岸先開始吹烈風）；
2. 而家繪製風圈既方法（我稱為四象限法）係顯示每一個象限既最大烈風圈半徑。簡單黎講，假設東北象限最大烈風圈半徑係300公里，機構會畫一個半徑係300公里既90度弧，但唔代表喺呢個弧入面每一個地方都係吹烈風。
注意：大交合亦採取類似既風圈繪製方法，所以上述限制對大交合既分析同樣適用，唔關機構喺颱風入咗南海後既預測準確度、機構採用一分鐘定十分鐘平均風速事。

限制2值得進一步解釋。當颱風結構相應對稱時，呢個90度弧既準確度會比較高（弧內大部分地方吹烈風）。但深秋南海颱會因為東北季候風同台灣海峽既狹管效應，導致東北象限既部分位置（唔係全個東北象限）烈風範圍特別廣，如圖所示：

如果大家有細心留意浪卡同沙德爾既風圈預測，唔難發現喺經過香港正南後都有所收細。對沙德爾黎講，颱風減弱固然係一個因素，但更重要既係台海狹管效應既影響減少，導致東北象限既局部烈風區（雖然仍然存在）既半徑收細，畫出黎既烈風圈自然會相應收細。

限制1（風勢受山脈遮擋）同2（東北象限局部烈風區拉大咗90度弧，但弧內大部分地方唔係吹烈風）加埋，就算JTWC預測既烈風圈（喺颱風經過香港正南時）覆蓋香港，預測準確都唔代表香港會吹烈風。

呢個post講既係機構繪製風圈時既限制。要明白呢啲限制，先可以準確解讀機構既風圈預測。當然，個人認為最好方法係直接參考數值模式既風場預報，但要注意數值模式可能有既系統性誤差。

返黎沙德爾，今次既路徑變數比浪卡大（因為副熱帶高壓受西風槽打擊減弱，呢點數值模式既能耐仲係有啲差），所以對香港風力既影響係言之尚早。

Upload錯圖，呢張容易睇啲

特 別 天 氣 提 示

熱 帶 氣 旋 沙 德 爾 會 在 今 日 ( 十 月 二 十 一 日 ) 橫 過 呂 宋 並 進 入 南 海 中 部 ， 隨 後 大 致 移 向 海 南 島 至 越 南 中 部 一 帶 。 按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 沙 德 爾 會 在 今 日 與 香 港 保 持 一 段 距 離 ， 對 本 港 的 直 接 威 脅 不 大 。 隨 後 天 文 台 會 視 乎 沙 德 爾 的 路 徑 及 本 港 風 力 變 化 ， 考 慮 是 否 需 要 發 出 一 號 戒 備 信 號 。

於 2020 年 10 月 21 日 00 時 00 分 發 出

九天風力預咁低
睇嚟唔想上八

係上唔倒8
上面有人解釋左風圈影響

好似又北移咗啲？

24號最接近香港

留名睇北跳

唔用乾燥圖示，有機3到
之前用乾燥圖示就明顯想黑球算

就算唔用乾燥圖都係乾燥
等睇山火大爆發

大風過浪卡就好笑

幾時有八號？

星期五呀，預左唔駛番先，要番先打比你ok

在上午十時，熱帶風暴沙德爾集結在西沙以東約680公里，預料向西北偏西移動，時速約12公里，橫過南海中部。

已升75km/h

行行好快吓佢

天文台吹淡先好睇 海高斯之前夠話佢廣闊低壓槽

廣闊海高斯

燈到北移

唸起都覺得嬲

12都叫快

會唔會落雨

星期4早上已經開始掛啦

仲有成廿日先8號

一道廣闊低壓槽為本港帶來烈風

想睇大交合又俾個風撚

諗緊星期5行山

星期五星期日翻工
可唔可以唔好星期六打

19W 沙德爾 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：600km
#2 CPA TO HK：556km
#3 CPA TO HK：595km
#4 CPA TO HK：533km
#5 CPA TO HK：506km
#6 CPA TO HK：504km
#7 CPA TO HK：537km
#8 CPA TO HK：485km
#9 CPA TO HK：420km

出海後向西北係咩野原因？

同第一rd都差左200km

因為副熱帶高壓受西風槽打擊減弱

相比浪卡由#1到cpa pass每報都係20至30公里上落

btw浪卡CPA好似係440km如果最後呢報成真仲近過浪卡就笑死

今年個東北季候風keep住好勁
睇嚟拉尼娜係堅

唔好落雨就得

集氣 東北季候風比預期濕

Hi聖人

乾死

反觀浪卡由頭到尾都係差唔多

#1 CPA TO HK：443km
#2 CPA TO HK：439km
#3 CPA TO HK：454km
#4 CPA TO HK：445km
#5-10 CPA TO HK：passed
#11 FINAL WARNING

嗰風眼好撚靚

其實每一round有無特定時間間隔？

留名睇扮個風講野

南左d

每六小時報一次

6小時

幾頁前出現左啦 名都改埋

遲d 會連埋之前幾個風一齊講野，到時再睇

咁樣好難扮wor

减弱

减你老母

叫維持強度姐

上唔到颱風

唔會有8啦
強3應該無問題

位於北大西洋嘅Epsilon已經增強為一級颶風

預料向西北或西北偏西移動，移近百慕達一帶

唔好打風啦 星期五我有緊要野要做 星期日又要拜山

個風唔識上連登既

做咩負皮我 打風好慘架

識wor 仲識出post tim

天文台今次會點呢，鬆手定緊手

照目前咁睇喺咪大概星期四下午到夜晚時段就大概預計到對香港有幾大影響，好似越嚟越有機8號咁樣

唔係我

屌那星

好難有8，今次波東北風偏北路，唔會好似上次東風潮咁易沿岸匯合共伴到烈風，烈風範圍會真係落係海到唔係近岸

沙德爾點偏北返都唔會烈風圈上到岸去到咁北東北風無極速乾死佢

好撚pro咁希望你講得真

山上可能吹大北風，小心冷親同埋座山真係好高的話，風可能吹得郁個人，再加上會有少少雨小心唔好跌落山

有颱風知識嘅人真係幾型 得閒學下野先

預計今次季候風幾勁
個風太近岸就GG

唔知會唔會落大雨

不過我好似睇錯你星期五上山如果星期日應該個風就快完山上都會大風但唔至吹郁人，都係會覺涼，應該就無雨啦

thx

不過諗深一層，拜山唔同行山，最後可能因為人多擠逼同猛太陽，再加上話就話山但海拔唔算太高，話唔定其實無咩風覺熱都唔奇

除非再北啲 入200

入200乾死左啦

逼害緊沙德爾

如果路徑再北調都唔會有咩大影響，咁仲有咩因素改變會令到香港有機會掛8號呢？

而家就算佢對準珠江口衝上黎都會死係半路，點加大個梯度都好難令東北風上到烈風

所以應該都無咩理由掛8

再北就禿頭架啦

JMA升STS南海風竟然JMA畀最高

@JMA控

感覺四五百公里係sweet spot

係咪海高斯爭落嘅數呢度加返

仲好似係唯一一個機構上看TY

我就唔識天文學既
不過我直覺話我知會掛8號

台風第17号 (ソウデル)
令和02年10月21日15時45分 発表

<21日15時の実況>
大きさ-強さ-
存在地域南シナ海
中心位置北緯 16度25分(16.4度)東経 117度40分(117.7度)
進行方向、速さ西北西 20km/h(11kt)
中心気圧990hPa
中心付近の最大風速25m/s(50kt)

45度轉彎 ..

呢度傾氣象wor

成班想打風想到傻撚左
連東北風專殺颱風都唔記得左

256 雷達睇住點比東北風抽乾都幾特別呀

想雲捲眼

依家條track個CPA大約500KM, 出3仔定SMS

初時大致天晴及乾燥。稍後漸轉多雲及有一兩陣微雨。海有大浪及湧浪。
應該3

有冇得兩個一齊出

點解今次做唔到卡努咁

特別天氣提示

熱帶氣旋沙德爾會在未來兩三日橫過南海中部，大致移向海南島至越南中部一帶。按照現時預測路徑，沙德爾會在明日(十月二十二日)大部分時間與香港維持一段距離，移動速度亦會較慢，對本港的直接威脅不大。隨著沙德爾逐漸靠近廣東沿岸地區，天文台會在明日稍後時間，視乎沙德爾的路徑及本港風力變化，考慮是否需要發出一號戒備信號。

於 2020 年 10 月 21 日 16 時 45 分 發 出

廣東沿岸

咁你多數失望了

睇大交合d文已經feel到佢地重視程度幾低

所以咪話四至五百公里距離

會成為平衡點

李氏力牆又出現

2020 20W

上次浪卡

有西南氣流幫手下發展得幾好 即使吸到乾空氣仍暫時可以維持強度

個天紫紅色

星期六早上最接近香港

荃灣海旁好紅

比盡強3

好彩有帶單反

週末都無乜雨水

搵鬼有咩
今期個東北風乾到癲
咩雨帶埋黎唔死都重傷

中心気圧985hPa
中心付近の最大風速30m/s(55kt)

條路線jm9

追定位

可以開始追會北幾多了

HKO STS

今日Saudel發展唔錯, 值得追下佢強度

生不逢時

真係北 都會被冷空氣整死

早多個月應該好似17咁n 連風

笑撚到仆街

可能講緊火星果到打8號
所以係天文

如果生係八月 南海沿岸應該GG

都要視乎西風槽同副熱帶高壓位置
不過冇錯大氣條件應該會好過依家

19W 沙德爾 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：600km
#2 CPA TO HK：556km
#3 CPA TO HK：595km
#4 CPA TO HK：533km
#5 CPA TO HK：506km
#6 CPA TO HK：504km
#7 CPA TO HK：537km
#8 CPA TO HK：485km
#9 CPA TO HK：420km
#10 CPA TO HK：476km
#11 CPA TO HK：533km

如果是8月，是否係天鴿翻版?

其實你班垃圾可以讀下書先出黎串人
astronomy廣義分支係包括左meteorology
你地笑下自己點解咁無知先啦

所以真係好好彩佢今次生係十月影響力減低

有無source? 無知唔緊要 最緊要學返識

斷咗

我估北跳會比多幾十公里

CPA 425km

沙德爾心情好沉重 望住前面D乾空氣 又迫住北跳

北到去埋台灣？

被(迫)自殺

柒左咪柒左 笑下咪算
但好似你咁真係有D肉酸

//天文學是一門自然科學，它運用數學、物理和化學等方法來解釋宇宙間的天體，包括行星、衛星、彗星、恆星、星系等等，以及各種現象，如超新星爆炸、伽瑪射線暴、宇宙微波背景輻射等等。廣義地來說，任何源自地球大氣層以外的現象都屬於天文學的研究範圍。
//

羅莎 2013年 cat 3
你應該記錯另一個
西馬倫 2006年 巔峰有 cat 5不過係login菲律賓之前，南海巔峰 cat 4

大家唔駛FF咁多喇, 冇得連放四日架喇

東北條雲帶斷開左了

暫時季候風唔算好強

被迫北跳自殺， 好慘

好鐘意睇風post
如果想自己學多啲嘅話有冇咩入門書推薦下

依家係咪姐係冇可能打到8號

消散緊

Search作者：方志剛

聽日會唔會8號？

日本: ty

10號都黎緊啦

聽日 23 號

颱風

唔好笑
On9當有趣

無講笑，認真答

睇颱風唔係睇天睇咩呀?

占星借東風 所以係天文學

會打得成？

今日天氣好乾

聽日唔係23號咁係幾多號呀

不用分得那麼細 全部都係科學

唔係好識睇，但我覺得應該冇 ,睇大文台今次嚴謹左

e家都未掛1號
睇黎天文台都覺得個風無料到

EC FFS香港冇烈風

天文台話今日稍後時間先考慮掛唔掛1號

JMA TY

@JMA控

屌你老母條路線明明直插香港都轉西。。

直插香港就會乾死佢啦

點都唔會打得成

周杰倫搞搞佢啦。。。

新野

黑球完事

login 海南

大交合依家比到幾多km/h?

咁即係有冇八號？

T1. =打得成

105

香港經緯度南400公里十號

JMA係唔係悶到認真睇南海風?
之前海高斯得TS之後終於正常少少

後面又有一隻 呢隻勁野 但點解又係吹海南越南

係咪秋颱一定一路向西

又話冇力場 打到黎無啦啦轉彎wor

夠膽咪上黎囉
不過同自殺冇分別

無人傾個風，風撚都覺得無料黎

最多咪打一號

咁嘅狀態去越南 除硬名

減弱架啦 再向西
呢個係癲峰

最緊要唔係吹河內

最緊要係去海南之後除名

上個月大西洋嘅Paulette永恆有片睇喇

今次有大量乾空氣減除

星期六排八號波無政治考慮

三號都未必有
曬氣

Surface AMVs其實唔係咩新產品黎，差唔多H8衛星登場後一兩年就出現，不過香港追風者跟新產品向來慢幾十拍。

注意係雲導風黎，所以如果俾雲層覆蓋住就冇咩好推導（ie冇數據），主要睇外圍風力。相比之下ASCAT冇咁密但睇到既野仍然係多啲。

做咩扮我個名

咪同你講咗今次改情侶名

大交合今次做淡友

北風大到咁，唔識風都知咩事

so gay

人地紅字絲打黎

生不逢時呀

唔比係有棍絲打黎

中心気圧975hPa
中心付近の最大風速35m/s(65kt)

遲早死係個海到

19W 沙德爾 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：600km
#2 CPA TO HK：556km
#3 CPA TO HK：595km
#4 CPA TO HK：533km
#5 CPA TO HK：506km
#6 CPA TO HK：504km
#7 CPA TO HK：537km
#8 CPA TO HK：485km
#9 CPA TO HK：420km
#10 CPA TO HK：476km
#11 CPA TO HK：533km
#12 CPA TO HK：513km
#13 CPA TO HK：467km

天氣凍d咪幾好

見到減除唔爭氣笑咗

琴晚落街跑步勁舒服

減除即係加乘wor

落水已經好涼
但游順咗 ok 👌🏼

都話會北多一個碼,
我比 CPA 425 正負10

幾乎login海南

一開波撞賓賓山
仲有咩好傾

海南前食沙德爾 後食莫拉菲

我唔理咩北跳呀東登西登
有冇人答到我聽日有冇8號

無

係咪可以照去行山

3號呢?

撞左賓賓山先有機大風呀
行親巴士個堆，都光頭東登

Why

深秋行巴士應該post都開唔到

大交合上調返預測了 會上颱風 120

一路向北PLEASE

想睇佢乾死？

點解連1號都未掛既
個風都算大又近

派膠

啫係有冇八號

有 下個月

唔死都冇撚用
不如衝上黎壯烈犧牲

即係識唔識射波走堂
辭職？

一句講晒 聽朝8點前掛到8號波 就係好風

有冇三號 點解而家仲唔掛一號

路徑上實有

現實上想用黑球

無緣

慘

應該無料到
起碼北移多100km 先有機會

一號都無

點睇？

有
23號

跟手北部灣極速收皮

黎緊轉灣， 準備力場派全面進場

係户外做緊野
都幾大風下

睇大交合個預測 唔大機會會掛

其實個90度彎位係依據啲咩估算出嚟？

副高西伸既時間

聽日8號？

我指風球，唔係日期

一號都無
係咪已經最近

副高唔係宿咗咩

之後會再西伸

HKO TY

BTW 依家離岸間中吹強風, 係咪出個1仔會好啲

login前後有機會拉返出南海？

其實宜家啲強風喺咪主要都喺東北季候風造成，咁直接掛黑球亦講得通

究竟出T1 定SMS?

長洲 北風8中1

其實大北風係咪唔掛一號都掛返個黑球好

流出唔錯

西貢好似都上過強風

風力指數 25.32

where 黑球or 1仔

1620?

李氏力場 全力開動

個風又幾靚

陷家隡HKO
屋企全晚大聲到wee wee聲
到呢一刻橫欄島49，長洲48，沙洲44，西貢40
冇3都算
1/ SMS都竟然可以冇

256雷達雨帶一上鏡就乾晒塘

8中2強風 HKO

好好笑呀呢個答案

你唔用紅字我真係唔知

交合做乜嘢縮返入老母個閪啊
上次好進取㗎喎

依家離岸強風 係咪要T1呢

掛黑波

今次1仔又唔掛，黑球又唔掛
咁騎呢GE?

hko地球天氣話下個登雷洲

叫左你地唔好話人廢，家陣搞到大交合唔敢掛

應該仲傾緊掛邊樣，攪到兩樣都未掛……

考慮完未?

路線同浪卡一樣但勁咁多反而1號波都無

第一步完成 之後要佢除名

佳仔考慮完先定大交合？

後日肯定係 8 號

同陳同佳一9樣

太乾燥，又冇雲
觀感唔好
應該係

明天會更好

咩事一號波都無

咁即係三莫全部除名
雖然佢哋個名係唔同國家俾

四百公里外八百公里內升咗格做颱風但係一號都冇？點解？

上次班大老細屌完唔敢再出熱帶氣候警告信號

今年無哂quota出

1740 T1

source

45度彈走？唔係力場真係諗唔到咩理由

北北北

八號呀

咁佢會死得慘過問號魚 ga bor

寧願被東北風陰乾都要北？

東東東

講得實牙實齒，應該係堅料?

生性啦仔

打風真係可以唔落雨？

北都無用
被冷乾空氣殺死

T1

好似大風咗

一 號 戒 備 信 號 在 下 午 5 時 40 分 發 出 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

請 在 計 劃 活 動 時 考 慮 天 氣 的 轉 變 ， 並 注 意 離 岸 海 域
可 能 有 強 風 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2020 年 10 月 22 日 17 時 40 分 發 出

強風8中3，已贏蓮花洛克

比盡3號

頂盡強3

好堅。。。。

幾時8號呀？

2020/10/22 17:30
大老山 NNE 54 (F7) | 64 (F8)
橫瀾島 N 45 (F6) | 49 (F6)
沙洲 N 44 (F6) | 53 (F7)
流浮山* N 41 (F6) | 54 (F7)
西貢* NNE 39 (F5) | 53 (F7)
青洲 N 38 (F5) | 48 (F6)
長洲* NNE 35 (F5) | 47 (F6)
昂坪 ENE 32 (F5) | 47 (F6)
長洲泳灘 NNE 29 (F4) | 50 (F6)

烈陣(1)：大老山
強風(4)：大老山、橫瀾島、沙洲、流浮山*
強陣(8)：橫瀾島、沙洲、流浮山*、西貢*、青洲、長洲*、昂坪、長洲泳灘

強風8中3：長洲(48.0/G66)、西貢(44.0/G62)、流浮山(41.0/G54)

風力指數：21.84 (L2, 清勁)
最低氣壓：1008.2 (長洲*)

已經係合格三喇

等下年風季

黑球?1左啦

Sad but true

一號戒備信號，在下午5時40分發出。

表示有一熱帶氣旋，在香港約800公里內，可能影響本港。

在下午6時，颱風沙德爾集結在香港之東南偏南約590公里，即在北緯17.2度，東經115.8度附近，預料向西北緩慢移動，橫過南海中部。

按照現時預測路徑，今晚至明早沙德爾與本港維持超過 500公里的距離，今晚午夜前需要改發三號強風信號的機會較低。

海面會有湧浪，市民應該遠離岸邊及停止所有水上活動。

11月 仲有少少機會

11月

在 下 午 6 時 ， 颱 風 沙 德 爾 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 南 約 590 公 里 ， 即 在 北 緯 17.2 度 ， 東 經 115.8 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 緩 慢 移 動 ， 橫 過 南 海 中 部 。

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 今 晚 至 明 早 沙 德 爾 與 本 港 維 持 超 過 500 公 里 的 距 離 ， 今 晚 午 夜 前 需 要 改 發 三 號 強 風 信 號 的 機 會 較 低 。

海 面 會 有 湧 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

聽朝八點八號ok?

原來大交合已經比到120km/h，我依家先知道

好似會掛3號,
預計會咩時間會掛?

3號3號3號

呢個風有冇機會掛八號風球

無 講左對香港無威脅

掛風係由天文台掛 唔係由個風掛

又凍又乾
準備玩撚完

我要八號 大交合 屌你老母

又真係俾你個名貼中佢強度㗎喎

唔想返工就辭職射波
大個仔啦
唔洗人教

自己唔知自己事咩
吸多陣暖水就準備比乾空氣入侵

今次個三似會強過上個八

8中3 都唔上3號

燒足2日天

黎先生個訴求都係返工

星期六朝早8號

八號

聽朝先3號唔該

無雜種南下
最多3號

星期六本身都係 8 號, 不過係初八

呢個ok

生命就快走到盡頭 你有乜感想

又幾紅喎......

頂盡3號/黑球

係3號架喇...唔駛諗喇......

覺得好過羅莎
唔洗慘死係海上
如果我早一個月出生
已經唔同玩法

btw smg1800 T1

抄功課唔好咁明顯，之前好似提都無提過個風

冇

香港又無事

你老母俾狗屌

You Too

以本地實測你應該好過佢(多謝東北季候風啦)
但如果計中心風力……差幾皮

應該唔會
上次個風3站陣風有烈風
10分鐘平均風速都有站試過烈

個風嘅方向會唔會有機一晚內北調直踩香港

聽朝會唔會三號

自殺

睇哂留言話直踩都冇用

直踩仲衰 更快落3

18玉兔2.0死喺半路

廢風 頂盡3號

上次青洲都有烈啦

明顯受乾空氣影響 但仍有西南氣流補充維持強度 相信隨住向北行強度已接近頂峰

雖然佢打唔打都唔翻工，咁之但係當然打得成就最好

廢風

你地班風膠都幾on9 問下有冇8號
有咪有囉 冇咪冇囉
講埋d咩11月8號嗰d 又叫人唔想返工就辭職

屌你地班傻閪 以為好幽默

要奇蹟之沙德爾先得北會唔夠水，西會唔夠風

奉旨要答你？

好巴閉

咁咪唔好答囉 講埋d on9野好得意？

我唔係風膠,但我想講句
呢度係連登黎咋,你估天文台呀?
風膠話掛,天文台唔掛,你屌風膠無料到
風膠話唔掛,天文台掛左,你又係屌風膠無料到
其實風膠屌得你岩架,唔想返工咪辭職囉,日望夜望8號波放得果一日半日,邊滿足到你班人呀?

屌人地亞氏保加症,呢度講到明學術討論,你班廢柴入到黎問黎問去都係果句又唔爬文,人地唔答你就係到發小學雞脾氣,自我中心到咁係咪老母仲喂緊你奶?

要奇蹟咁季候風突然减弱

19W 沙德爾 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：600km
#2 CPA TO HK：556km
#3 CPA TO HK：595km
#4 CPA TO HK：533km
#5 CPA TO HK：506km
#6 CPA TO HK：504km
#7 CPA TO HK：537km
#8 CPA TO HK：485km
#9 CPA TO HK：420km
#10 CPA TO HK：476km
#11 CPA TO HK：533km
#12 CPA TO HK：513km
#13 CPA TO HK：467km
#14 CPA TO HK：478km

問問風膠，幾時掛得3號？

聽日係咪吹東北風

聽日 聽日10月23號呀 哈哈哈
D風膠都係咁答

聽晚6點8號？

2017沙德爾(19W) HKO每小時定位&距離

10/22
1700 17.2N 116.0E 600km(SSE)
1740 T1
1800 17.2N 115.8E W0.2 590km(SSE)
1900 17.2N 115.8E STNR 590km(SSE)

STNR

我要3號就夠啦

今次同浪卡中心不穩定唔同，沙德爾中心相對清晰，追每小時定位比較有意義

不過實際上對香港影響差別有幾大就難講，同埋交合既定位係每個鐘既30分預判30分鐘後既大概位置，要注意交合會修正每3小時定位

STNR? 會唔會加強

邊有咁多奇蹟
上次海高斯已經奇蹟咁有出色表現
今次對手係大型天氣系統 東北季候風
我
STNR多陣要沖去自殺

點樣可以8.8?

比多一日時間沙德爾，佢可以大幅增強，可惜季候風唔等人

我只係想落雨
呢幾日好撚乾燥

一入黎又見到嗌緊交

西南季風唔知幫我頂到幾耐

咩條件先會掛3號?

成堆人喺度8號8號
8佢老母咩
佢老母8字波8字腳8字閪呀

警報：
香港鄰近海域、南澳以南、汕尾以南、香港以南及沙堤以南吹烈風。
係咪暗示會掛8

你問埋d on9野仲得意

你係我啲朋友黎?
nice to meet you

屌你老母死全家啦
個post唔歡迎你

鄰近海域=/= 境內

對比上次算ok㗎喇

星期六掛8號

我要等多兩三年先出世

有冇10號?

3號都未掛就咁多人撩交嗌

8號？

原來真係有呢個名
乜17啟德咁勁 TS 都可以被要求除名

Happy

突然好大風了

今期啲東北風好似係大陸落黎
乾過好多人既荷包

邊個傻仔仲叫北既
你可以準備返工同埋幫個風做定白事都得

北上根本自殺
差在係死得有幾咁慘烈

大老山 65

星期六幾點八號？

聽朝8號？

唔好8呀, 難得腦細請假可以有多啲時間準備

咩暗示嚟

星期六比大家見識下馬會力場
8變3
3變1
無風無浪

八號但唔落雨

聽朝幼稚園返學前有無機會三號
小朋友有日假都好

利伸教畜

一個颱風嘅破壞力同四樣嘢有關，
風力、雨量、風暴潮、風暴圈大細，
例如前年嘅山神同温比亞，佢哋嘅降雨造成嘅破壞都好大，
如果疊加其他災害例如堤壩決堤(75年妮娜)同山泥傾瀉(90年Thelma)，佢嘅損失會大到PK

90年Thelma一個TS造成嘅災情竟然可以同一個風王媲美

咁會唔會冷水上翻

屌你 成個頭吹到亂哂都剩係得一號

留名睇 維港烈陣 垃圾桶KO途人

大老山烈

好撚煩,個個layman以為北呀,近呀就打得勁d

強烈季候風

都痴9線
掛唔掛8號都唔係連登決定到啦
係度發脾氣做乜

我想落乳多d

山火機會大好多

嗌交是好兆頭，有機八號

出面幾大風

留名睇午夜後掛3

聽日3號頂盡
記得準時返工

但d家長唔想呢

照 現 時 預 測 路 徑 ， 沙 德 爾 會 繼 續 移 近 華 南 沿 岸 ，
與 其 相 關 的 強 風 會 逐 漸 影 響 珠 江 口 一 帶 。 天 文 台 會
在 午 夜 後 改 發 三 號 強 風 信 號 。

天文台講咗

黎學野

恭喜巴/絲打

睇嚟小朋友聽日放得假

季侯風好似比想像廢
氣溫都無特別下降

秋颱慣例
估佢唔到

我要8號呀

好能爽，跑步一流

幼稚園老師一向最大贏家
停工嚟講

按照現時預測路徑，沙德爾會繼續移近華南沿岸，與其相關的強風會逐漸影響珠江口一帶。天文台會在午夜後改發三號強風信號。
黑你老尾

快啲掛衫先

好涼

8號

屌

會唔會好似上次咁靠季候風上到8?

會

好大風，感覺好似八號咁

冇可能

大淡友柒左

2017沙德爾(19W) HKO每小時定位&距離

10/22
1700 17.2N 116.0E 600km(SSE)
1740 T1
1800 17.2N 115.8E W0.2 590km(SSE)
1900 17.2N 115.8E STNR 590km(SSE)
2000 17.2N 115.8E STNR 590km(SSE)
2100 17.3N 115.8E N0.1 580km(SSE)

問下高手
個風明日咩時段對香港影響最大

難

勁大風

季侯風點先會减弱

大老山烈風了

全能既EC又炒

同問如果我返上午11點會安全D定係夜晚7點安全D

高地唔算

唔好諗啦 8佢老味啦

今次有埋360 J

而家轉左1號風球就嗌定交先

機會極微

會唔會係星期六掛8號

唔會有8號 聽日後日都唔會有

放假先黎8

青洲就烈

咁多位風膠 幾時掛黑球？

留名follow

等睇聽日1640 pre8
報復上次俾人鬧

又話午夜前後改發3號機會不大

想講個風郁勁慢 幾乎停留 2日後先到海南島附近 有冇高手解釋下

機會不大係講緊午後前

十月二十三日(星期五)
北至東北風5級，離岸及高地6至7級

夜

其實而家又冇乜季候風 風從何來咁大風

一齊嗌 八號波

咁只會更多人鬧，冇意思架喎

誰說的

唔好搞事

睇風速唔見有咩料到
但感覺好撚大風

今日颱風西馬侖採取較為偏北路徑，稍為靠近廣東沿岸。按照現在預測路徑，西馬侖會在明日較為接近本港。
加上現在影響華南的東北季候風逐漸增強，今晚及明日本港離岸及高地間中吹強風。市民應提高警惕。

鄭楚明改一改就用到 唔洗你唸咁煩

風膠會同你講幾合理 掛得幾好

做定心理準備派錢

叫我?
韋森特式增強 + 羅莎式不敵東北季風

新台長又玩文字遊戲 午夜前冇唔代表午夜後冇

風你老母膠
死波膠

調頭走

港龍公佈取消航班

全數取消

今次真係乾吹 點8

份稿可以照抄
不過路徑唔會照抄

其實我又唔覺上次掛8號有咩問題 數值又一致 冇咩分歧
如果淨係睇8站 是但一個站上烈風先掛8號
咁等過馬路果陣是但搵個阿婆做台長都得

慢吞吞 行啦

盲人派比我

其實就算講數據都冇問題啦
邊有啲on9講到無風咁 都唔知有冇落街
或者有啲住既地方不嬲冇風

8號 啪啪啪
加油 啪啪啪

8號波咪WFH有撚分別

不了

上到八我切 無雨水

在洲上到50樓上了，可以3了

在維多利亞港內的青洲，簡稱在洲

我反而睇好會9號風球

我有冇睇錯?
我係windy見到有個風好似系菲律賓儲緊氣,睇預測好似下星期四黎到香港對開

好似仲勁過而家呢個...
不過更南

頂到陣
再北就切切切

中心気圧970hPa
中心付近の最大風速35m/s(70kt)

開埠以來都未試過無雨既8號
好似係
結論 早d訓

點解對我咁有信心?
我自己都對自己無信心

上緊去

流出幾好

昂坪都66

有趣

今次會唔會烈風8中2都唔出8號

無風既8不了
落雨夠架啦好嘛

唔通我要改名

係咪睇個款就算俾佢上到8號都好，都係晏就嘅事
睇落似

你指星期六？

大交合睇死你 一直維持120km

真心會上8嘅 聽日晏就5點左右

2017沙德爾(19W) HKO每小時定位&距離

10/22
1700 17.2N 116.0E 600km(SSE)
1740 T1
1800 17.2N 115.8E W0.2 590km(SSE)
1900 17.2N 115.8E STNR 590km(SSE)
2000 17.2N 115.8E STNR 590km(SSE)
2100 17.3N 115.8E N0.1 580km(SSE)
2200 17.4N 115.8E N0.1 570km(SSE)

如果北跳再乾空氣入侵減弱 都應該有可能短時間中到烈風圈？

北

個個都返office工咩

聽日8號都收工後

在洲 第一眼睇仲以為你打錯字

聽日，不過佢行得咁慢...真係星期六先到

自殺？

氣壓咁低咩

上次

季候風幾時走 有冇機偷到雞

唔知在德聽日有冇料呢

你好想我死?

咁佢就會俾捲上嚟嘅冷空氣凍死

屋企啲風已經發發聲 一陣陣烈風

有冇機8號

超颱西馬侖 笑而不語

仲大風過上次八號

點解今次先打唔成風

預計之中嘅北跳，不過強度好似比預期貨強

有聽晚

自己屌自己

痴線,屋企附近勁大風

屌你老母痴撚線句句屌老母倪淑輝你而家自己屌自己呀？你嘅下一個回覆咪就係你自己囉屌你老母臭閪

強風8中3，今次天文台一定想越早掛3越好，加上發3不嬲10分多過40分，LM鳩估0010。

聽日落唔落到雨架, 咁乾燥

想知點解今次個預測風力冇浪卡咁勁
明明大家都係熱帶系統+季候風
今次明明仲要係TY 上次只係TS

出面都幾大風下其實 幾舒服

一齊叫八號!啪啪啪!

都係校返好個鬧鐘

今次係偏北風 上次係偏東北風

之前呢個時候以為佢會開眼 點知
唔知接下來有冇可能呢

一路向北？

天 文 台 會 在 午 夜 至 明 日 (10 月 23 日 ) 上 午 二 時 改 發 三 號 強 風 信 號 。

會乾死

嗰風眼好靚

就死了

真係好慢吓喎
仲要北 睇嚟聽日食完lunch可以執定嘢

行太北會收皮

12點落波
又可以睇新聞睇啲人喺紅隧口屌天交合

幾北先算係太北

北！ 碰！

屌你 返咗工掛八要繼續留喺公司

8波分批走喎唔係咩
黑雨就安全地方

開埋高層眼就STY
雖然好難不過我會努力

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

在 下 午 11 時 ， 颱 風 沙 德 爾 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 南 約 570 公 里 ， 即 在 北 緯 17.4 度 ， 東 經 115.8 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 緩 慢 移 動 ， 橫 過 南 海 中 部 。

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 沙 德 爾 會 繼 續 移 近 華 南 沿 岸 ， 與 其 相 關 的 強 風 會 逐 漸 影 響 珠 江 口 一 帶 。 天 文 台 會 在 午 夜 至 明 日 (10 月 23 日 ) 上 午 二 時 改 發 三 號 強 風 信 號 。

本 港 離 岸 海 域 及 高 地 普 遍 吹 強 風 。 海 面 亦 有 湧 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

唔想返工射波咪得囉
射波有幾難，辭職有幾難，走堂有幾難

NTR

聽日返去炒撚咗你先

19W 沙德爾 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：600km
#2 CPA TO HK：556km
#3 CPA TO HK：595km
#4 CPA TO HK：533km
#5 CPA TO HK：506km
#6 CPA TO HK：504km
#7 CPA TO HK：537km
#8 CPA TO HK：485km
#9 CPA TO HK：420km
#10 CPA TO HK：476km
#11 CPA TO HK：533km
#12 CPA TO HK：513km
#13 CPA TO HK：467km
#14 CPA TO HK：478km
#15 CPA TO HK：498km

執野for what

比人炒 執野

留名等睇長報點講掛8號機率
買定離手

1. 三號強風信號會在今日日間維持
2. 除非 進一步增強或採取偏北路徑，否則發出八號烈風信號機會較低
3. 視乎本港風力情況，考慮發出八號烈風信號
4. 明天中午發出八號烈風信號

2

1&2

幾時長報

3,4

嘩我好撚驚

唔知係咪0145

再北上就海上消失

沙德爾買1
原因係想幫浪卡報返上次既仇
上次比人屌掛8無風
今次強3 唔好煩

我嘅訴求係返工.jpg

理想與現實

頂唔頂到出個短8

2,3

3個鐘8
11am-1pm

點知持續烈風

星期六

5.
按照現時預測路徑，沙德爾會與香港保持500公里或以上距離，隨後逐漸遠離本港，預料本地風勢不會顯著增強，改發八號烈風或暴風信號的機會較低。

跟機

應該都係3號波
1

香港人值得擁有
垃圾筒做好熱身未

聽日十號都要上zoom 打唔成就最好

改發八號風球的機會相當低。

最新風場掃描顯示，沙德爾烈風區域（啡色區域）大概往北延伸至20N，但仍與香港維持近200公里的距離。

今次冷高壓及沙德爾位置較東，因此東北季候風及沙德爾東南風共伴效應所產生的大風將集中於南海北部，而非如浪卡般集中於近岸。

數值預報對沙德爾未來路徑有較高共識，預計副熱帶高壓會於明日稍後再度西伸，令沙德爾再度西折。雖然沙德爾處於停滯階段時間中偏北移動，但移動速度較慢，要彌補上述烈風區域與香港的差距有相當高難度。

99% 2

正北 上呀！

1 明顯高過 2

4 其實呢次個風勁過上次好多,唔計學術上嘅嘢而家喺街都大風嗰之前8號

比我下午我就夠

洛克 蓮花 都未出聲

朝早都要返

朝早返完，中午返一返屋企，再出門口返工

十一月有閪台風咩，普通季候風吹到咁大

正呀

Agree

瞓啦

以前試過一號風球同紅色火災危險警告一齊出未？

突然間諗起海洋能量

本身仲諗住呢兩日新界可以落到1字頭
依家得個大風 完全唔係北風應有既乾燥涼快既感覺

識野 應該有5-6年前了

有冇試過八號同紅色火災一齊出

認真一問有無機會8？

低過5% 8號

有 今晚我都約左阿鄭阿強阿超開枱打通頂

留名等睇d人又吊點解大風過上次浪卡咁多都唔掛8號仔

聽日劇本一定係咁，天文台點都比人屌

所以海馬係副高東退及冇比東北季風先入到華南?

低過毒撚有女既機會

啲人為屌而屌

send email去投訴先
香港投訴文化

聽朝老細會問你邊個覺得自己做得好

早抖啦！！！

聽朝準備morning shock

聽日會唔會8號波

海馬上到黎同莎莉嘉唔細關係

浪卡：sor，我太廢阻唔到副高西伸

唔會8號

丄3

0020 3

今鋪坐8望10

3號了！！！

三號強風信號在上午12時20分發出。 預料本港平均風速每小時41至62公里。 請將容易被風吹倒的物件綁緊或搬入室內，遠離岸邊及停止所有水上活動。

唔知有幾多個烈風中咗呢？

咁星期六呢？

95% 10號

烈？

交合上3趕到仆街

到底我感受到嘅3號風力喺邊度嚟
好撚乾燥

佢個post講哂星期五六

我第一句係冇落日期架

伊甸園同清潔工有冇上過水?

岩岩係街番黎已經覺得大風過上次8號

覆黎做咩
睇都唔睇直接skip啦

點解唔可以覆

繼續平西個尾都食唔撚到

平時最叻叫人請假辭職, 依家人地覆句嘢都要管

上次無事無幹掛8號俾人屌到甘 今次死都唔會掛啦

都無咩必要上水啦

三號強風信號，在上午12時20分發出。

在午夜12時，颱風沙德爾集結在香港之東南偏南約570公里，即在北緯17.4度，東經115.7度附近，預料向西北緩慢移動，橫過南海中部。

按照現時預測路徑，沙德爾今天會繼續靠近華南沿岸。强風會影響珠江口附近一帶，而本港高地會間中吹烈風。預料三號強風信號會在今日早上維持。

各位打埋呢圈 好收檔 訓教喇

3號封頂~

淨係早上三號，下午落一號？

乾風

好嬲好嬲

係公司仲點會俾你走

等你返晒工就上8
報仇

放下午都好

一個鐘落返3

紅火+3號

乾到嘔電

好似漏咗幾句，

1. 預計改掛8號颱風機會不大

2. 視乎沙德爾動向，考慮中午或之前改掛更高颱風訊號

大交合而家自己都唔敢講住

九天預報風力改左

中午或之後呀？

不過太多變數 可以到四 五點先講

無啦
上次都要wfh
已經無左台風假依樣野 只係可以係屋企返工咁解

太多變數啦， 佢都係預料早上維持3號，

擺定杯水係床邊

2017沙德爾(19W) HKO每小時定位&距離

10/22
1700 17.2N 116.0E 600km(SSE)
1740 T1
1800 17.2N 115.8E W0.2 590km(SSE)
1900 17.2N 115.8E STNR 590km(SSE)
2000 17.2N 115.8E STNR 590km(SSE)
2100 17.3N 115.8E N0.1 580km(SSE)
2200 17.4N 115.8E N0.1 570km(SSE)
2300 17.4N 115.8E STNR 570km(SSE)

10/23
0000 17.4N 115.7E W0.1 570km(SSE)
0020 丄3
0100 17.5N 115.6E N0.1W0.1 550km(SSE)

如果4點掛 塞車塞到6點返到去收工唔做野

定機會接近0所以直接唔提

8號幻滅

睇定啲先再出預報講都唔遲啦

Too late

題外話唔知關唔關事
前晚去行山 啲動物都係好驚慌咁係咁走黎走去
老鼠蚯蚓全部爬晒出嚟係咁走
連果子狸都跑埋出黎唔知關唔關個打風事
利申 唔太熟動物習性

你拎哂啲夜行動物出黎講

唔係講打風氣壓變會搞到d動物走黎走去咩

成堆着草咁款喎
仲有唔係應該驚人嘅咩

保濕緊要

今次可唔可以好似上次咁朝早照掛8號

今日上大帽山925hpa

好大機會唔會啦

機會不大

咁如果掛到8號
有無機會捱到星期六朝

天文台都答你唔到 氣象千變萬化
就算要掛8都仲有好多因素

唔係login都咁，如果係咪好誇張？

仲有秋颱 變數比較大

啲老鼠仲要係咁叫嚇死我

拿我唔貪
聽日晏就掛都得

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】2017號熱帶氣旋 沙德爾 SAUDEL（19W）#2

雖然話掛8既機會相當微，但當初開呢個post時應該連3都無預過，最多係睇下入左700呃唔呃到隻一仔更加無諗到要開#2可以話已經比預期精彩

3仔加紅火 少見配搭

你終於正式柒左黑球?黑鮑就有

離題一問
香港有果子狸㗎咩？

1001

997

998